<resources>
    <string name="app_name">SprinklerApp</string>
    <string name="night">Night Mode</string>
    <string name="day">Day Mode</string>
    <string name="tabout">\nApa itu SprinklerApp?\n\n \t\t\t\t\t\tSprinklerApp adalah sebuah aplikasi mobile berbasis android yang dibuat untuk melakukan monitoring terhadap kelembaban tanah serta melakukan penyiraman tanaman.Aplikasi ini dapat menampilkan data kelembaban tanah yang diukur melalui sebuah sensor pengukur tingkat kelembaban tanah,yaitu sensor soil moisture. Data-data tersebut dikirimkan ke aplikasi ini melalui sebuah modul wifi yaitu nodeMCU Esp 8266. Aplikasi ini dapat melakukan penyiraman tanaman dengan cara mendeteksi tingkat kelembaban tanah, jika kelembaban tanah rendah (sesuai dengan yang telah ditetapkan) maka program didalamnya akan mengirimkan perintah untuk melakukan penyiraman.\n\n \t\t\t\t\t\tTanaman bisa tumbuh dengan baik apabila melakukan penyiraman dengan baik  dan  benar.Penyiraman  harus  dilakukan secara  teratur  disetiap harinya. Kadang pemelihara tanaman memilki kesibukan lain sehingga penyiraman tanaman semakin tidak teratur. Penyiraman tanaman yang tidak teratur membuat tanaman tumbuh kurang maksimal.Aplikasi ini diharapkan dapat membantu para pecinta tanaman dalam merawat tanaman-tanaman mereka, sehingga apabila kita sibuk dan tidak sempat dalam melakukan penyiraman,maka aplikasi ini akan dapat menggantikan tugas kita dalam melakukan penyiraman. Selain itu didalam aplikasi ini memiliki beberapa fitur lain yang sangat berguna,seperti fitur Kalender/Agenda dan Info Tanaman.\n\n
</string>
    <string name="tmawar">\t\t\t\t\t\tBunga mawar merupakan jenis tanaman hias yang paling banyak peminatnya. Bunga mawar sangat terkenal karena aroma dan keindahannya yang khas, sehingga sering disebut dengan Queen of Flower. Disamping itu, bunga mawar juga bermanfaat dalam bidang kesehatan karena memiliki banyak khasiat. Minyak bunga mawar yang dihasilkan dari proses ekstraksi sudah sejak lama digunakan sebagai bahan baku untuk produk pewangi, sabun, pelembab kulit, dan obat-obatan.\n\n \t\t\t\t\t\tDalam Klasifikasi bunga mawar diketahui bahwa bunga mawar terdiri dari berbagai jenis yang dibedakan berdasarkan habitat tumbuhnya. Di antaranya, jenishybrid tea, floribunda, polyantha, grandiflora, dan climbing rose. Untuk dapat tumbuh baik, tanaman mawar sangat membutuhkan sinar matahari penuh. Apabila kurang mendapat sinar matahari, pertumbuhan tanaman mawar dapat menjadi terhambat dan terkadang tidak menghasilkan bunga. Syarat pertumbuhan yang baik lainnya adalah bunga mawar membutuhkan suhu optimum 30°C dan kelembaban udara antara 60-80%. Sebelumnya, yang penting diperhatikan adalah bunga mawar termasuk golongan bunga yang sangat mudah kehilangan air. Untuk itu sebaiknya dalam pemanenan bunga mawar dilakukan pada pagi hari sekali (sebelum matahari terbit).\n\n Cara Mewawat Bunga Mawar \n\n \t\t\t\t\t\t Pot yang tepat untuk menanam dan merawat bunga mawar adalah yang berjenis tanah liat. Karena pot tanah liat memiliki banyak pori yang membuat air dapat mengalir keluar dan membuat akar tanaman tidak busuk. Hal ini dikarenakan air tidak mengembang dalam pot.\n \t\t\t\t\t\tJangan sampai menyiram terlalu banyak hingga air menjadi genangan di dalam pot. Ini menghambat dan membuat tanaman menjadi busuk karena kebanyakan air. Siram bunga mawar melalui tanah, karena bunga dan daun bunga mawar sangat rentan terhadap kekeringan. Siram sehari sekali disaat musim hujan dan dua hari sekali setiap pagi dan sore ketika musim panas. Jika hujan turun tidak berhenti, maka hentikan penyiraman karena sudah tergantikan dengan air hujan. Hanya saja lebih baik di bilas bagian daunnya dengan cara menyemprotkan air dengan halus dan lembut. Hal ini dilakukan supaya tekstur daun tidak menjadi rusak.\n \t\t\t\t\t\tUntuk membuat bunga mawar tumbuh subur media penanaman yang tepat untuk mawar adalah menggunakan tanah dengan kadar air yang bagus. Tetapi mawar akan kurang subur jika ditanam melalui media yang terlalu bergembur ataupun terlalu kering. Dan peran sinar dari matahari sangat membantu pembentukan bunga.\n \t\t\t\t\t\tCek bagian daun dan ranting secara rutin supaya tidak ada bagian yang busuk masih menempel di badan tanaman. Dan bila ada bagian yang mengering / membusuk segera pangkas menggunakan gunting yang tajam supaya tanaman tidak rusak. Dan jangan memotong dengan pola diagonal/menyerong, usahakan memotong dengan lurus dan rajin.\n \t\t\t\t\t\tPemberian nutrisi yang tepat dapat membuat bunga mawar menjadi tumbuh lebih subur. Pemilihan pupuk yang tepat untuk bunga mawar adalah pupuk kandang yang dihasilkan dari kotoran hewan.Untuk menghindari hama sebaiknya menyemprotkan pestisida dalam kurun waktu 1-2 kali dalam satu bulan. </string>
    <string name="tcabai">\t\t\t\t\t\tCabai berasal dari amerika selatan, tepatnya di bolivia. Dari sana tanaman cabai menyebar hingga ke Amerika Tengah dan akhirnya ke seluruh dunia. Di Indonesia Cabai masuk di bawa oleh pelaut Portugis. Nama Ilmiah Cabai Capsicum , Habitat Cabai di dataran rendah dan tinggi dengan lahan yang kering, dengan ketinggian 0-1.200 mdpl. dengan suu 25-30 derajat celcius.Penyiraman tanaman cabai harus dibuat jadwalnya, artinya tidak boleh asal siram begitu saja. Siramlah tanaman cabe dengan benar, yaitu yang disiram pada bagian batang tanaman cabe, terutama jika usia tanaman cabe masih muda, jika anda langsung mengguyurkan air dari atas tanaman, maka bisa saja merusak tanaman cabe. \n\n \t\t\t\t\t\tSiram tanaman 2 kali sehari ketika musim kemarau, dan dilakukan pada pagi dan sore hari.Penyiraman tanaman cabai yang baik adalah pagi hari, yaitu pada pukul 07.00 s/d 10.00 pagi atau sebelum matahari tergelincir. Artinya kita tidak boleh menyiram tanaman cabai pada siang hari, maka justru tanaman cabai akan layu dan mati.Jadwal penyiraman tanaman cabai selanjutnya adalah sore hari yakni antara jam 16.00 s/d 18.00 sore, karena pada saat itu matahari sudah mulai redup atau sudah teduh.Jadi pagi dan sore hari adalah waktu yang paling tepat untuk kita melakukan penyiraman tanaman cabai.</string>
    <string name="ttomat">\t\t\t\t\t\tTomat (Solanum lycopersicum syn. Lycopersicum esculentum) adalah tumbuhan dari keluarga Solanaceae, tumbuhan asli Amerika Tengahdan Selatan, dari Meksiko sampai Peru. Tomat merupakan tumbuhan siklus hidup singkat, dapat tumbuh setinggi 1 sampai 3 meter. Tumbuhan ini memiliki buah berawarna hijau, kuning, dan merah yang biasa dipakai sebagai sayur dalam masakan atau dimakan secara langsung tanpa diproses. Untuk menyirami tanaman tomat, perlu dilakukan 2 kali dalam sehari ketika pagi dan sore. Namun harus memperhatikan kelemahan tanaman tomat, yaitu tidak tahan dengan genangan dan rentan terhadap kekurangan oksigen. Oleh karena itu, siramlah tanaman secukupnya saja tidak perlu terlalu basah kuyup yang dapat menimbulkan genangan disekitar akar.\n\n \t\t\t\t\t\tPenyiraman saat pagi, harus dengan air yang lebih sedikit dari sore hari, karena ketika sore hari lebih diperlukan untuk menggantikan air yang hilang karena penguapan dan mengembalikan kekuatan tanaman ketika malam hari tiba.Penyulaman adalah penggantian tanaman yang mati. Karena pada umumnya ketika kita menanam bibit tomat, tidak akan semuanya tumbuh baik, pasti ada saja beberapa yang mati. Nah, penyulaman dimaksudkan untuk mengganti tanaman yang mati, tetapi hanya dilakukan ketika tanaman baru berumur sekitar 7-14 hari. Setiap bibit tanaman tomat yang mati dikisaran umur 2 minggu harus segera diganti dengan yang baru. Jika lebih dari 3 minggu, maka masa panen tidak akan seragam, jadi tidak perlu dilakukan penyulaman.\n\n \t\t\t\t\t\tPenyiangan secara sederhana dapat diartikan penjagaan tanaman dari gulma dan parasit lainnya. Sedangkan pembumbunan adalah kegiatan yang dilakukan untuk memperkuat akar tanaman. Penyiangan dan pembumbunan dilakukan secara bersamaan ketika usia tanam sekitar 15-30 hari.Penyiangan dilakukan dengan cara mencabuti tanaman penganggu atau menggunakan cangkul atau alat lainnya disekitar tanaman. Dan pembumbunan yakni tanah hasil cangkulan tadi dapat diletakan disekitar tanaman tomat untuk memperkuatnya, atau bisa juga dengan menancapkan batang bambu disebelah tanaman tomat agar batang dan akar dapat terbantu ketika menyangga buah.Pemupukan susulan tanaman tomat dianjurkan menggunakan pupuk NPK daun, kompos atau bisa juga dengan Pupuk Langsung Pakai (PLP), ketika usia tanam menginjak satu minggu, dan seterusnya setelah satu bulan, dan setiap 30 hari sekali. Jika menggunakan kompos, berikan satu kepalan tangan pada setiap tanaman baik dalam pot, polibag atau bedengan. Dan NPK sebanyak 2 gram per tanaman.\n\n \t\t\t\t\t\tHama tanaman yang paling sering menyerang tanaman tomat adalah ulat. Biasanya menyerang tanaman ketika usia muda sehingga ketika buah agak tua akan tampak berlubang dan membusuk akibat terkena infeksi. Gunakan insektisida untuk memberantas hama ulat ini.Cacing juga dapat menyerang tanaman tomat. Jika tingkat keasaman tanah berada pada level PH 4-5. Untuk menghindari tanah yang terlalu asam, gunakan dolomit untuk menetralkan tanah dan memupuk tanah agar unsur hara dapat terjaga dengan baik.Semprotkan insektisida sistemik sejak usia tanaman satu minggu agar terhindar dari lalat buah. Lalat buah menyerang dengan cara menyuntikan telur kedalam kulit buah. Ketika telur berubah menjadi larva maka buah tomat akan busuk dan rontok.</string>
    <string name="tanggrek">\t\t\t\t\t\tAnggrek adalah tumbuhan yang banyak ditemukan di Indonesia. Iklim tropis Indonesia memang cocok untuk menjadi tempat tumbuh bagi anggrek. Bagian daun dan batangnya yang tebal dan berdaging menyimpan cukup banyak air untuk dapat bertahan hidup. Batangnya tertutup lapisan lilin untuk mencegah penguapan berlebihan. Anggrek biasanya ada di bawah pohon yang cukup rindang namun masih mendapatkan sinar matahari. Di dalam hutan, kebanyakan anggrek menempel ke tumbuhan lain, epifit. Namun, ada juga beberapa jenis anggrek yang tumbuh di tanah. Anggrekdapat bertahan hidup hanya dengan embunBentuk khas bunga anggrek adalah ada 5 kelopak bunga dan ada lidahnya. Warna dan bentuknya bervariasi tergantung jenisnya. Beberapa jenis anggrek bahkan ada yang bentuknya mirip hewan atau benda lain. Ada yang mirip burung, harimau, orang, bahkan alien. Ada juga yang terlihat tersenyum.\n\n \t\t\t\t\t\tSebagaimana tanaman lain, bunga anggrek juga perlu disiram agar tidak mati karena mengalami kekurangan air. Air yang digunakan untuk menyiram bisa dari air ledeng, air sumur, atau air hujan. Tidak disarankan untuk menggunakan air yang sudah bercampur dengan bahan kimia dan air kali karena kemungkinan mengandung zat hidup yang bisa mengganggu pertumbuhan anggrek.Siramlah anggrek sesuai dengan cuaca yang sedang berlangsung. Saat iklim di lingkungan sedikit tinggi, maka tanaman anggrek bisa disiram paling tidak dua kali dalam sehari. Ketika musim penghujan, apabila Anda menempatkan anggrek di luar rumah, pindahkan ke dalam agar tidak terpericik air hujan hingga media tanam sangat basah dan memicu pembusukan akar.\n\n \t\t\t\t\t\tTanaman anggrek memerlukan sinar matahari untuk mendukung pertumbuhannya. Anda bisa menempatkan bunga anggrek pada area yang tidak terkena sinar mathaari langsung. Dengan mengatur seberapa terik sinar matahari yang mengenai tanaman, maka tanaman anggrek tidak akan mengalami masalah baik dalam pertumbuhan atau pemberian hasil berupa tampilan yang menarik.Untuk menjaga keindahan bunga anggrek, beberapa orang memilih untuk melakukan repotting atau pemindahan pot ke pot kaca atau pot plastik dengan diameter yang lebih besar serta pot yang bersih. Biasanya, mereka juga memindahkan pot tersebut ke dalam rumah. Permasalahannya, tanaman anggrek tetap membutuhkan asupan sinar matahari. Oleh sebab itu, untuk menanggulanginya, belilah lampu ruangan agar anggrek tetap terkena cahaya.\n\n \t\t\t\t\t\tPupuk akan menjaga tanaman tetap sehat dan tumbuh secara optimal. Pemberian pupuk anggrek tidak boleh sembarangan, takaran dan jenis pupuk yang diberikan haruslah sesuai dengan kondisi tanaman</string>
    <string name="tmelati">\t\t\t\t\t\tMelati digolongkan sebagai tumbuhan perdu yang termasuk ke dalam macam-macam tanaman hias bunga. Tanaman merambat yang terdiri dari sekitar 200 spesies ini tumbuh dengan subur di daerah beriklim tropis dan hangat seperti Eurasia, Australasia, Oseania, dan Indonesia. Melati terkenal akan aroma wangi yang khas.Pembudidayaan bunga melati di Indonesia sudah dilakukan sejak lama. Bahkan, ada salah satu jenis melati yang dijadikan simbol nasional atau “puspa bangsa” yakni melati putih (Jasminum sambac) yang melambangkan kesucian, kemurahan, dan punya kaitan kuat dengan berbagai tradisi di banyak suku di Indonesia. \n\n \t\t\t\t\t\tPemilihan media tanam sangat berpengaruh untuk keberlangsungan pertumbuhan dan juga kesehatan bunga ini agar dapat berbunga lebat. Media tanam yang paling pas untuk membudidayakan Bunga Melati adalah tanah berhumus yang gembur dan mempunyai sistem drainase bagus. Selain itu Anda dapat memanfaatkan komposisi sekam, pupuk kandang, dan campuran tanah dengan perbandinan 3:2:1 sebagai media tanam.Diusahakan kelembaban media tanam tetap terjaga, gunakan skala normal dan tidak tergenangi air. Pastikan juga tingkat keasaman (pH) media tanam pada level 6 – 7. Jangan lupa sistem drainase pada media tanam harus berdrainase baik.\n\n \t\t\t\t\t\tProses ini juga menentukan Bunga Melati agar cepat berbunga, seperti pepatah mengatakan dengan bibit yang baik akan menghasilkan bunga yang baik pula. Untuk itu dalam proses pembibitan harus memilih indukan (bibit) Bunga Melati dengan kondisi baik. Pembibitan sendiri dapat dilakukan dengan cara menaman biji dan stek atau vegetative. Namun untuk mendapatkan bibit Bunga melati dengan cepat pilihlah denggan cara stek batang.Gunakan pisau tajam untuk memotong tangkai, potong pada tangkai Bunga Melati kurang lebih sekitar 10-15 cm dari pucuk dan sebisa mungking kurangi daun-daunnya.\n\n \t\t\t\t\t\tUntuk mengatasi Bunga Melati agar capat berbunga yang harus diperhatikan adalah dengan memperhatikan kebutuhan pencahayaan. Tanaman ini sangat senang dengan tempat terbuka yang memiliki suplai sinar matahari yang melimpah saat proses pertumbuhannya.Apabila Anda menanam pada pot atau menempatkan tanaman ini pada tempat teduh, juga perlu memperhatikan pencahayaan. Usahakan paparan sinar matahari yang diterima Bunga Melati Anda cukup dan tetap terjaga. Adanya cahaya matahari yang cukup memungkinkan Bunga Melati dapat tumbuh dengan normal serta dapat berfotosintersis dengan baik sehingga  tanaman ini cepat berbunga.\n\n \t\t\t\t\t\tCara merawat Bunga Melati agar cepat berbunga lainnya yaitu dengan memperhatikan pemangkasan tanaman, hal ini berguna untuk membersihkan cabang tanaman melati yang sudah tua agar cabang muda dapat tumbuh dengan produktif. Selain itu, pemangkasan tanaman dapat merangsang pertumbuhan bunga-bunga baru dengan jumlah yang lebih sering dan menjadi lebat. Pemangkasan tanaman melati dapat dilakukan pada musum kemarau, atau dapat dilakukan pada saat cabang-cabang mulai terlihat layu, tua, dan kurang sehat.Untuk menghasilkan kantum bunga melati segar dengan aroma yang kuat serta berukuran besar dan lebat, jangan ragu untuk memotong beberapa tangkai kuncup bunga yang terlihat kerdil (kecil) dan terlihat kurang indah. Lalu sisakan beberapa kuntum melati yang terlihat sehat dan berukuran besar sebagai bunga utama.\n\n \t\t\t\t\t\tSeperti manusia, tanaman juga memerlukan nutrisi untuk tetap tumbuh. Berilah pupuk untuk nutrisinya, pupuk dapat diberikan pada waktu tanaman sudah menginjak usia satu minggu pasca penanaman.Pupuk yang terbaik sebagai perangsang melati agar sering berbunga adalah pupuk NPK, berikan pupuk ini dengan perbandingan 15:15:15, dosis yang diberikan adalah 5 gram per tanaman cukup satu bulan sekali. Boleh diberikan sejak dimulai ketika usia penanaman sudah mengijak 2 minggu.Selain itu, untuk kebutuhan hara, dapat diberikan pupuk organik, diantranya Growmore dan Gandasail dengan takaran 2 cc setiap satu minggu sekali. Pada umumnya pemberian pupuk dapat diberikan berbarengan dengan penyiraman.</string>
    <string name="tkaktus">\t\t\t\t\t\tAgar sukses dalam menanam kaktus hias, anda perlu menyesuaikan media tanam dari tanaman kaktus hias, yaitu pasir. Karena kaktus aslinya merupakan tanaman gurun.Caranya adalah sebelum bibit kaktus hias ditanam, pastikan tekstur media tanam tersebut terasa remah, tidak padat, dan tidak basah. tambahkan pasir ke dalam komposisi media tanam sebanyak 1/3 bagian.Tanaman kaktus menyukai kondisi tanah yang cenderung kering dan tidak terlalu lembab. Untuk penyiraman, anda harus menyesuaikan dengan kondisi cuaca.Jika cuaca kering atau kemarau penyiraman bisa dilakukan 3 hari sekali. Jika cuaca lembab atau musim penghujan penyiraman bisa dilakukan sekali dalam seminggu.Caranya adalah anda harus menggunakan botol spray khusus dan penyiraman air secukupnya agar tanaman kaktus tidak lembab.Jika tanaman kaktus tersebut lembab, biasanya bagian ujung tanaman kaktus akan terasa lembek, sehingga mengakibatkan tanaman membusuk dan akhirnya mati.\n\n \t\t\t\t\t\tSinar matahari mendukung pertumbuhan kaktus. Sinar matahari membantu tanaman ini dalam mengolah nutrisi yang diserapnya menjadi makanan.Anda boleh menaruh kaktus hias dalam rumah, namun kelembaban udara dan media tanam di sekitar kaktus harus dipertahankan.Meski tanaman kaktus hias membutuhkan sinar matahari, tapi tetap saja anda tidak boleh membiarkan tanaman kaktus terkena sinar matahari langsung.Hal ini karena jika anda meletakkan di tempat yang terkena matahari secara langsung, bagian ujung tanaman kaktus akan berubah warna menjadi coklat kehitaman yang berarti tanaman kaktus anda sudah terbakar.Pupuk merupakan sumber nutrisi bagi kaktus hias untuk bisa bertahan hidup. Pupuk yang diberikan bisa berupa pupuk kompos, pupuk kandang dan pupuk NPK. Pupuk ini dapat merangsang tingkat pertumbuhan kaktus sehingga bertambah besar dalam waktu yang lebih cepat.Pemberian pupuk tidak boleh asal, caranya adalah ambil bagian atas media tanam kaktus (jangan dibuang) hingga menyisakan setengah pot media tanam, lalu masukkan/taburkan pupuk, setelah itu masukkan kembali media tanam yang anda ambil tadi.\n\n \t\t\t\t\t\tSeiring berjalannya waktu, tanaman kaktus yang sehat akan tumbuh semakin tinggi dan besar. Jika anda menanam kaktus didalam pot, maka anda perlu mengganti pot tersebut secara berkala.Hal ini bertujuan agar media tanam yang tertampung di dalam pot dapat mencukupi kebutuhan nutrisi kaktus hias.Jika memaksakan tanaman kaktus hias anda di pot yang berukuran kecil, justru akan membuat tanaman kaktus hias tersebut mati karena kekurangan nutrisi.Untuk penggantian pot, sebaiknya dilakukan pada sore hari dan berhati-hatilah jangan sampai akar kaktus mengalami kerusakan yang fatal.Demikian beberapa cara yang dapat dilakukan untuk merawat tanaman kaktus hias anda agar dapat tumbuh dan berkembang dengan baik. </string>
    <string name="tmatahari">\t\t\t\t\t\tBunga matahari memiliki berbagai ukuran, mulai dari spesies kerdil setinggi lutut sampai spesies raksasa yang bisa mencapai ketinggian 5 atau 6 meter. Selain ukuran dan penampilan tanaman, ada beberapa kriteria lain yang perlu dipertimbangkan:Secara umum, bunga matahari kuning, klasik, bertangkai tunggal tumbuh dengan mudah dan cepat. Suncrich dan Pro Cut bisa menjadi pilihan yang baik untuk pemula.Varietas tangkai bercabang menghasilkan banyak bunga per biji, tetapi sebagian besar memiliki pertumbuhan yang lebih lambat. Jika Anda ingin memotong dan merangkai bunga matahari,carilah varietas yang bebas atau rendah serbuk sari seperti Cherry Rose untuk menghindari endapan lengket di mana-mana.\n\n \t\t\t\t\t\tVarietas raksasa seperti Mammoth Gray Stripe dan Humongous cenderung menghasilkan biji yang lezat dan dapat digunakan sebagai penyangga untuk tanaman merambat.Beberapa varietas yang lebih kecil juga menghasilkan biji berkualitas yang dapat digunakan sebagai makanan burung.Semaian bunga matahari membutuhkan banyak air untuk memperkuat akar. Usahakan agar tanah tetap lembap, tetapi tidak basah kuyup, sampai pucuk muda muncul. Secara umum, proses ini membutuhkan waktu 5-10 hari, bisa lebih lama jika cuaca dingin. Setelah tunas muda muncul, siram pada jarak sekitar 7,5 sampai 10 cm dari tanaman untuk mendorong pertumbuhan akar. Bunga matahari tidak membutuhkan pupuk dan terlalu banyak nitrogen dapat membuat tanaman tumbuh tinggi dan terlambat berbunga. Jika kondisi tanah kurang bagus, tambahkan kompas atau pupuk lepas lambat ke permukaan tanah.\n\n \t\t\t\t\t\tSangat penting untuk melindungi tanaman dari siput telanjang atau siput biasa. Anda bisa menaburkan produk antisiput di sekeliling tanaman (bisa dibeli di toko berkebun) atau membuat perangkap bir sendiri untuk menjebak siput.Jamur berbulu halus bisa menjadi masalah utama jika tanaman tumbuh di tanah liat atau tanah yang terendam air. Anda perlu memeriksa tanaman secara rutin untuk mendeteksi adanya jamur yang dapat menyebabkan daun menguning dan mengecil. Jika Anda melihat gejala ini, kurangi jumlah air untuk menyiram tanaman sehingga tanah tetap kering dan gunakan fungisida segera. Tanaman yang terinfeksi jamur jarang menghasilkan bunga. Jadi, cara terbaik adalah menyingkirkan daun yang terinfeksi untuk mencegah penyebaran penyakit.\n\n \t\t\t\t\t\tJika daun terlihat normal, tetapi ada guratan kuning pucat, ini pertanda infeksi bakteri. Menjaga kondisi tanah agar tetap kering akan membantu mengatasi masalah dan tanaman akan baik-baik saja. Jika daun terlihat kuning dengan urat-urat hijau, masalahnya mungkin kekurangan mineral. Sulit untuk menentukan akar masalah yang pasti, tetapi pupuk yang diencerkan dapat mengatasinya. Perlu diketahui bahwa bunga matahari biasanya menggugurkan daun-daun pertama saat mulai tumbuh besar. Jangan khawatir jika daun di bagian bawah menjadi kuning dan gugur. Daun yang lain akan baik-baik saja.Setelah mengembangkan akar tunggang yang panjang dan kuat, bunga matahari memiliki ketahanan terhadap kekeringan. Tanaman akan tetap subur dengan penyiraman teratur, terutama saat kuncup bunga mulai terbentuk. Pastikan tanah mengering di antara jadwal penyiraman. Menyiram tanaman terlalu banyak lebih berbahaya dibanding menyiram terlalu sedikit.Jangan membasahi bunga karena air dapat merusaknya</string>
</resources>
